30歲高血壓可以點搞？

今日量完：

上壓：135
下壓：100

呢幾日量都係呢個數，正常打工仔，平時間中會跑步，一星期一次。

大家有咩高見？

睇醫生

睇醫生
食藥

有無得吾食藥等佢低番？

清肥底?

早訓

一食就一世喎 (聽人講)

吾係肥底，但有肚腩

減鹽

增加每日步行數

所以吾想食

唔食，一陣中風都一世

樓主報下你幾高幾重

～165cm ～140磅

男定女？
身高？體重 ？
飲食 習慣 ？
工種 ？
平時運動量 ？

20歲嗰陣血壓長期140，睇醫生都冇藥食

因為雖然係偏高但唔係真係好高

不過而家做運動血壓正常返

135 其實唔係好高， 其實訓多d, 食少d鹽同睇下中醫食返1個月藥都ok

男，米65，140磅，平時多肉同食到好飽，菜就晚餐食半碗，一星期跑一两次步。

寫字樓工作

巴打量之前有冇抖十分鐘先量？

血壓要計完全靜止嗰陣嘅血壓先準

而且仲要視乎喺邊量，我自己係有白袍症，去覆診嘅時候量會160，但屋企量就正常

我係診所量高好多

就咁計BMI , 又好正常。
連登醫生幫唔到你，30 歲就做一次body check 啦
法國醫院好似做特價。

我的習慣都中招，應該好多人中晒，我又無酒無煙

巴打可以試下一星期連續七日
朝早左手量一次 隔一分鐘量右手
夜晚都係
抄低28次嘅數字再睇醫生

未必要即刻食藥嘅
好多時會叫你改下生活習慣
順便做小小檢查睇下會唔會有其他潛在原因
幾個月再睇下情況點

要喺休息狀態下量
上壓要高過或者等於140先算

唔係想扮野同派定心丸

但一個人血壓正唔正常唔係剩係睇書本上個標準120/90

你要keep 住度返三五七日先 如果日日都係咁上下度數 但個人又正正常常冇特別 你可以唔洗太膽心 但當然見一見醫生

我見d 書有d 120/80

個數住係香港好正常

你屋企量都係呢個數？
我又係去醫院量就會高

上壓算ok, 下壓有啲高，注意飲食，做下運動啦，又唔使咁緊張！

好正常woo

我30歲扭親去私家急症，分流護士一check見我血壓160/120 問我有冇頭暈， 我話完全冇就叫我睇完出去排政府街症。
之後政府會捉你去專科門診，驗均你全身，包括驗血驗尿驗肝驗腎， 驗完都冇事就會踢你返去普通門診。 每4個月比一次50蚊， 就有藥食。
抵撚過你去法國醫院驗全身。

咁可能我記錯 不過重點係你keep 住check 同埋留意下自己有冇異樣先 仲有就算跟書直說 都要大過140先叫高

世衛最新健康正常血壓指引喺上壓130，下壓80
數字因人而異嘅，有啲都關遺傳因素事嘅，唔喺話高/低過正常值就有問題
不過就要睇返個人血壓嘅數值，量血壓要喺靜止休息15分鐘量個數值會準確啲，每日同一時段check完記錄返，連續量夠兩星期都keep住高，就睇醫生再check吓啦
咁後生就食血壓藥長遠食到老對肝對腎都有影響，想改善高血壓醫生多數都喺叫你改善生活習慣
做運動早啲瞓，適當減壓，食嘢清淡啲少鹽少油少脂肪呢啲廢話，唔洗講啦網上大把資料俾你睇，襯後生好好keep吓注意身體健康啦，而家好多人好後生就高血壓糖尿病

睇american heart association 啦
systolic blood pressure135唔係好高啫，不過要開始注意飲食少鹽，做下運動
同埋你量血壓前至少休息20分鐘，唔郁動唔講嘢先叫resting blood pressure

有症狀先要處理

有症狀先處理就遲啦

咁你咪食藥壓低佢囉

度多幾日先
微微超標
但仲可以
去做下運動

我10幾歲嗰陣都高

的確好多人有三高 而自己都唔知
同埋樓主你既習慣都唔係好健康
多肉少菜 仲要食得好飽
每日做唔到三十分鐘運動

今早起身度完，139/100

唔叫高
做下運動算啦

一星期跑一次 等於冇跑

去睇醫生驗一轉有冇暗痛
無嘅就做下運動食清淡啲

9成食得高鈉

一星期跑一次，叫間中跑下步，笑咗

CHING一定要減鹽，有時你真係唔覺唔覺食咗好多鹽，尤其食街外飯。

日日跑步叫日日跑
隔日跑叫隔日跑
咁間中跑步應用係要幾密

跑2-3次

BMI?
煙酒？

無煙酒

我都係，一係醫院度就14x，係屋企度就正常
係醫院度會好緊張，會不斷諗上次都係咁高，今次會唔會都係，之後就心跳加速

一星期跑一次少咗D喎ching跑多啲啦

如果巴打無糖尿 可以試下 每日食最少 一根香蕉
之前check到經常係140-90 附近

keep住食而家變到 125-85 （利申肥仔無運動，等疫情再好轉 再用運動 降血壓）

有啲人話輕斷食有用

似遺傳，我都係咁

但勸你睇醫生
佢會同你做好多checking, 睇下係咪有其他病引發高血壓既可能性先
食唔食藥就見人見智
可以試下飲食清d 睇下有冇效

但佢下壓高
其實下壓高仲難減過上壓，飲食控制未必好work(但都可以試）

講多少少
如果經濟上有困難，可以去私家睇左先，叫佢比advice 同寫紙比你轉公立
公立醫生可能好hea , 但checking 就會做足（而呢一part 先係出去私家做最貴既野）
然後你私家keep 住睇，拎晒公立同私家既advice (申請左唔知咩e service 私家會睇到公立d report)

我同你一樣
身高體重 95%一樣
血壓都一樣

我早兩年做過body check
全部都無問題

睇過醫院要好詳細做就好貴

我依家都係每日食少d 做多少少運動

跟住都正常返

但有時都會高

如果你有打機

打少d刺激既game

因為會令血壓血

師兄依家幾歲？運動keep左幾耐？

師兄你既屋企量正常係低過120/80？

22，每星期跑兩次步維持咗幾個月血壓就降返

不過我嗰陣應該係長期壓力大搞到血壓高，後來睇雞湯書改變咗思維模式就冇血壓高

師兄係食緊咩藥？
你驗完有咩問題？

你下壓高，上壓ok，會不會係遺傳性高血壓，父母有無?

師兄淨係食少d同做運動？
依家幾多？

我想問係真係有人日日都做到半個鐘運動?

咁師兄仲係好後生
應該易降d

其實都一時時，12x/8x
有時13x-14x /8x-9x

不過好認真 食得清淡同做運動 好快見效

問題係你keep到幾耐

師兄介唔介意講下幾歲
係咪check完都冇發現到d咩
同埋洗左幾多錢？我都想check下

我都31啦

之前做果個檢查都係1500左右，不過呢個檢查都係簡單少少。

我check完 之前 所有指數都係正常 係normal range

驗完冇問題， 藥就每日terazosin 1mg, amlodipine 10mg

應該都係遺傳性

要訓夠
飲少d 奶茶/咖啡

試過戒咖啡，冇用

排街症，叫醫生refer你去睇完專科

半個鐘其實真係好少，有心既話一定做到

跑步之後又會出現膝頭哥痛

小弟我大約28歲時發現有高血壓, 契機就係買保險時做body check, 仲俾佢加左我保費, 而家3字頭, keep 住4個月睇一次公立, 食住兩款藥, 暫時都禁低到, 因為以前好多時打完籃球就覺得頭痛, 以為係未抹乾汗吹風攝親, 食完藥雖然冇副作用, 但都想唔食藥主動搞掂佢, 問過醫生幾時可以停藥, 佢叫我千祈唔好咁做, 而家身高同體重數字差唔多一樣

巴打點check到？果陣血壓幾多？

就係我買保險果陣佢安排我做body check, 有量血壓發現上壓高到16x, 下壓就正常70左右，跟住就去睇醫生，再轉介我去公立每4個月見醫生拎下藥咁，公立有叫我做尿液測試同抽血，結果就大致正常，不過壞膽固醇有少少高，而家盡量唔好食咁咸既野，多飲水

果陣時係，所以冇辦法唔食藥，佢話我打波/做太劇烈運動會暈，暈我又未試過，係頭痛囉
降壞膽固醇都係話食得清淡D, 試下食麥皮咁囉，都係大路野啦，我初初都食過下麥皮，但後來頂唔順

今日突然好頭暈，再量，149/100。心諗係咪因為頭暈所以高？定因為高，所以頭暈？

點解唔睇醫生

upset 反而冇，而家keep住食藥穩定正常返，本身個人就比較樂觀，唔會話太憂慮太愁，覺得有藥食又唔係咩絕症，改一改自己生活節奏同習慣應該就冇乜大問題

建議巴打除左食得健康D, 做多d 運動，情緒方面可以都控制得好D，唔好太易扯火激動，而家我驚突然升高血壓既機會，係我睇波同打機既時候

麥皮真係好撚難食

係咪高血壓做完劇烈運動都易頭痛？

唔肯定，始終每人體質唔同，我個case就係，有試過冇打波後都出現頭痛，有懷疑係咪偏頭痛，後來量過血壓先知，而家食住藥壓低返血壓，大概兩三年都未試過頭痛，所以都幾肯定之前頭痛原因係因為高血壓，而醫生都話過真係會令人頭痛

有冇話左手定右手先啱

尋日啱啱晏晝入院量左手 131/101
做完手術量右手 120/91
頭先零晨又量右手 110/70

因為緊張？ 但係我又覺得果陣好放鬆喎

有時不斷喺心入面叫自己唔好緊張，心跳就會愈來愈快，個腦同個心都會出賣你

今日量完，都係 131/97 下壓可以點搞呀？有無BRO 知點解？

我都會咁，所以我做D運動都係跑步多

用左幾耐

食鉀丸ok?

捉條女扑多D

係床碌電話碌成個鐘都得
但做半個鐘運動就無時間

想問吹 ，放大假,或者無咁忙時，血壓有無改善？

今朝量 ： 128/87，好似低番，我覺得要日日度，你間吾中度，可能個日會好高，你就會怕

戒咸野同肥野

昨日先吃完炸雞髀同薯條

睇醫生，長期食藥。

普通情況有時都會頭痛，但多數係打完波後先有，我係摸到左邊額頭有條筋突出黎跳動果種

一路覆診一路逐樣驗,一年左右

我都有高血壓多年，今年先31歲
上兩星期喉嚨唔舒服睇醫生，
醫生幫我CHECK埋血壓之後係咁叫我食藥(144/93)，
因為貴，我就叫醫生轉介去公立診所，而家日日食藥好似
變左個長期病患咁，其實不嬲都冇乜徵狀，所以咁多年都冇食藥..咁上星期去到公立診所就要我驗24小時既尿，第二日交完，今日就話有結果叫我下星期去覆診..屌好驚..聽講有事先會叫你番去

我媽都有高血壓，係咪有遺傳我就唔知，
有時會用佢部血壓機黎check都有高
之後早幾年有幾日成日頭痛，仲要係訓醒都痛，
就去睇醫生，之後驗血驗尿醫生就話我血壓高同有少少尿酸過高，
問我食唔食藥，但我知一食就好難停所以當時就冇食。

之前唔記得喇，應該仲高，但我果時後生d同埋未有咁肥
可能隨住轉左份hea工個人越來越肥同埋年紀唔細
所以醫生係咁叫我食，我都就範，同埋之前個醫生
原來係出名庸醫黎，屋企量多數13x/9x..
而家食粒半藥就keep番正常...同埋真係要減下肥..
不過而家驚緊下星期複診...

好，不過我真係想知，叫我去覆診睇結果呢個係正常程序定係瀨L左野...

承你貴言啦！
因為聽人講冇事唔會叫你番去覆診

半個鐘有幾難

算快